[
    {
        "question" : "Türkçede kelimeler en çok hangi harfle başlar?",
        "correct_answer":"K harfi",
        "incorrect1":"M harfi",
        "incorrect2":"R harfi",
        "incorrect3":"S harfi"
    },
    {
        "question" : "Türkiye’nin hangi ülkeye olan kara sınırı daha uzundur ?",
        "correct_answer":"Ermenistan",
        "incorrect1":"Gürcistan",
        "incorrect2":"Yunanistan",
        "incorrect3":"Bulgaristan"
    },
    {
        "question" : "Hangi ikisi Türkiye 1. futbol liginden futbolcu olarak şampiyonluk yaşamamıştır ?",
        "correct_answer":"Mustafa Denizli – Fatih Terim",
        "incorrect1":"Aykut Kocaman – Ertuğrul Sağlam",
        "incorrect2":"Ersun Yanal – Şenol Güneş",
        "incorrect3":"Rıdvan Dilmen – Sergen Yalçın"
    },
    {
        "question" : "“Sebat etmelisin” diyen bir arkadaşınız size hangi öğüdü vermiş olur?",
        "correct_answer":"Kararından dönmemelisin",
        "incorrect1":"Hayal etmelisin",
        "incorrect2":"Baştan başlamalısın",
        "incorrect3":"Vazgeçmelisin"
    },
    {
        "question" : "Neşeli Günler filminde “Ziya” karakterini canlandıran oyuncu kimdir?",
        "correct_answer":"Şener Şen",
        "incorrect1":"Kemal Sunal",
        "incorrect2":"İlyas Salman",
        "incorrect3":"Tarık Akan"
    },
    {
        "question" : "“Tevatür” kelimesinin anlamı nedir?",
        "correct_answer":"Söylenti",
        "incorrect1":"Karmaşık",
        "incorrect2":"Basitleştirilmiş",
        "incorrect3":"Kanıtlanmış"
    },
    {
        "question" : "Haberlerde “Avam Kamarası'nda kabul edilen yasa tasarısı, Lordlar Kamarası'nda görüşülecek” cümlesini duyduysanız, bahsi geçen ülke hangisidir?",
        "correct_answer":"İngiltere",
        "incorrect1":"İsveç",
        "incorrect2":"Almanya",
        "incorrect3":"Danimarka"
    },
    {
        "question" : "Yeşilçam’da “Karacaoğlan” ve “Tarkan” karakterlerini canlandıran, “Tosun Paşa” ve “Hababam Sınıfı Dokuz Doğuruyor” filmlerini yöneten kişi kimdir?",
        "correct_answer":"Kartal Tibet",
        "incorrect1":"Ekrem Bora",
        "incorrect2":"Yılmaz Güney",
        "incorrect3":"Ediz Hun"
    },
    {
        "question" : "Bir giysinin iki yanını bitiştirmeye yarayan ve metal bir halka ile bir çengelden oluşan araca ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Kopça",
        "incorrect1":"Gergef",
        "incorrect2":"Yüksük",
        "incorrect3":"Çile"
    },
    {
        "question" : "Uçabilen bir fil olan çizgi film kahramanı “Dumbo”, hikayeye göre hangisi sayesinde uçabilmektedir?",
        "correct_answer":"Kulakları",
        "incorrect1":"Gözleri",
        "incorrect2":"Hortumu",
        "incorrect3":"Ayakları"
    },
    {
        "question" : "Giymiş oldukları “19” ve “03” sırt numaralı formalarıyla yan yana gelen sevgililer, hangi takıma olan sevgilerini gösterirler?",
        "correct_answer":"Beşiktaş",
        "incorrect1":"Galatasaray",
        "incorrect2":"Trabzonspor",
        "incorrect3":"Fenerbahçe"
    },
    {
        "question" : "İçi yumuşak, oturduğunuzda kolayca şekil alan, kalın kumaşla kaplı koltuk çeşidi hangi meyvenin adıyla anılır?",
        "correct_answer":"Armut",
        "incorrect1":"Ayva",
        "incorrect2":"Kavun",
        "incorrect3":"Kayısı"
    },
    {
        "question" : "Bir futbol sahasında çeyrek daireler nerede bulunur?",
        "correct_answer":"Korner köşelerinde",
        "incorrect1":"Ceza alanında",
        "incorrect2":"Orta sahada",
        "incorrect3":"Altıpasta"
    },
    {
        "question" : "Et ve balık gibi yiyecekleri odun veya saman dumanına tutarak yapılan işleme ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Tütsülemek",
        "incorrect1":"Buğulamak",
        "incorrect2":"Mühürlemek",
        "incorrect3":"Sotelemek"
    },
    {
        "question" : "Eski kuşaklar tarafından “ikilem” anlamında kullanılan kelime hangisidir?",
        "correct_answer":"Dilemma",
        "incorrect1":"Mamafih",
        "incorrect2":"Sitayiş",
        "incorrect3":"Atalet"
    },
    {
        "question" : "İçeriden görülmeden dışarıyı görmeyi sağlayan, şerit biçiminde metal veya plastik levhalardan yapılmış pencere kapama düzenine ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Jaluzi",
        "incorrect1":"Agraf",
        "incorrect2":"Korniş",
        "incorrect3":"Rivet"
    },
    {
        "question" : "Mikroskopik dünyayı anlatan bir belgeselde, “İşte kaçmaya çalışan bakteriyi takip ediyor ve yakalayıp yutuyor” şeklinde bahsedilen canlı hangisidir?",
        "correct_answer":"Akyuvar",
        "incorrect1":"Alyuvar",
        "incorrect2":"Nöron",
        "incorrect3":"Antikor"
    },
    {
        "question" : "Büyükbabasıyla yaşayan çizgi film karakteri Heidi’nin ve arkadaşları Peter ile Clara’nın maceraları hangi dağlarda geçmektedir?",
        "correct_answer":"Alpler",
        "incorrect1":"Kafkaslar",
        "incorrect2":"Himalayalar",
        "incorrect3":"Karpatlar"
    },
    {
        "question" : "“çaydaçıra” türküsü hangi yöreye aittir?",
        "correct_answer":"Elazığ",
        "incorrect1":"Adıyaman",
        "incorrect2":"Adana",
        "incorrect3":"Şanlıurfa"
    },
    {
        "question" : "“Kuşların bir yere tutunarak orada uyuması” anlamında kullanılan ifade hangisidir?",
        "correct_answer":"Tünemek",
        "incorrect1":"Kuluçkaya yatmak",
        "incorrect2":"Pineklemek",
        "incorrect3":"Sinmek"
    },
    {
        "question" : "Biri size 'alicenap’ sözüyle iltifat ediyorsa hangi özelliğinizi vurguluyordur?",
        "correct_answer":"Cömertliğinizi",
        "incorrect1":"Sabrınızı",
        "incorrect2":"Açık sözlülüğünüzü",
        "incorrect3":"Kibarlığınızı"
    },
     {
        "question" : "Çarşaf ile yatak arasına serilen koruyucu örtü hangi isimle anılır?",
        "correct_answer":"Alez",
        "incorrect1":"Kırlent",
        "incorrect2":"Nevresim",
        "incorrect3":"Pike"
    },
     {
        "question" : "Ayın hareketlerine göre oluşturulan hicri takvimde kaç adet ay bulunur?",
        "correct_answer":"12",
        "incorrect1":"14",
        "incorrect2":"10",
        "incorrect3":"9"
    },
    {
        "question" : "Eskiden, genellikle el kurulamak için ya da peçete yerine kullanılan, işlemeli ince pamuklu kumaşlara ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Peşkir",
        "incorrect1":"Peştamal",
        "incorrect2":"Bindallı",
        "incorrect3":"Cepken"
    },
    {
        "question" : "Şövalye ilan edilenler, isimlerinin önüne genellikle hangi unvanı alırlar?",
        "correct_answer":"Sör",
        "incorrect1":"Baron",
        "incorrect2":"Mösyö",
        "incorrect3":"Dük"
    },
    {
        "question" : "'Unison, glissando ve partisyon’ hangi sanat dalına ait terimlerdir?",
        "correct_answer":"Müzik",
        "incorrect1":"Resim",
        "incorrect2":"Heykel",
        "incorrect3":"Tiyatro"
    },
    {
        "question" : "Hangi ikisi birbirinin aynısı olan ancak farklı isimle anılan yiyecek veya içeceklerdir?",
        "correct_answer":"Antep Fıstığı-Şam Fıstığı",
        "incorrect1":"Darı-İrmik",
        "incorrect2":"Nane-Reyhan",
        "incorrect3":"Soda-Maden Suyu"
    },
    {
        "question" : "Hangi masal kahramanı seyahat ederken halı kullanır?",
        "correct_answer":"Alaaddin",
        "incorrect1":"Külkedisi",
        "incorrect2":"Rapunzel",
        "incorrect3":"Ali Baba"
    },
    {
        "question" : "Köy muhtarları kaç yıllığına seçilir?",
        "correct_answer":"5",
        "incorrect1":"3",
        "incorrect2":"7",
        "incorrect3":"6"
    },
    {
        "question" : "Lüküs Hayat müzikalinin ünlü şarkısında adı geçen 'apartıman’ın İstanbul’ın hangi semtinde olduğu söylenmektedir?",
        "correct_answer":"Şişli",
        "incorrect1":"Moda",
        "incorrect2":"Bebek",
        "incorrect3":"Taksim"
    },
    {
        "question" : "5 dakika koşup, 10 dakika dinlenerek antrenman yapan bir sporcu, 2,5 saatte toplam kaç dakika koşmuş olur?",
        "correct_answer":"50",
        "incorrect1":"30",
        "incorrect2":"40",
        "incorrect3":"60"
    },
    {
        "question" : "Gösterişsiz, sade yaşamaktan yana olan, alçak gönüllü kişiler için kullanılan kelime hangisidir?",
        "correct_answer":"Kalender",
        "incorrect1":"Mukadder",
        "incorrect2":"Mağrur",
        "incorrect3":"Kadim"
    },
    {
        "question" : "Spor amacıyla yürüyen kişilerin gittikleri mesafeyi ölçmek için kullandıkları, Türkçesi 'adımsayar’ olan alet hangisidir?",
        "correct_answer":"Pedometre",
        "incorrect1":"Takometre",
        "incorrect2":"Kardiometre",
        "incorrect3":"Lüksmetre"
    },
    {
        "question" : "'Redingot’ giydiğini söyleyen biri hangi tür kıyafet giymiş demektir?",
        "correct_answer":"Ceket",
        "incorrect1":"Pantolon",
        "incorrect2":"Gömlek",
        "incorrect3":"Şapka"
    },
    {
        "question" : "Parlak altın rengindeki ayakkabıların ve kıyafetlerin rengine verilen isim hangisidir?",
        "correct_answer":"Dore",
        "incorrect1":"Haki",
        "incorrect2":"Fuşya",
        "incorrect3":"Bronz"
    },
    {
        "question" : "Reklamlarda eve gelen çamaşır makinesi tamircilerinin kireçlendiğini gösterdikleri parçanın adının doğru yazılışı hangisidir?",
        "correct_answer":"Rezistans",
        "incorrect1":"Resiztanz",
        "incorrect2":"Residence",
        "incorrect3":"Redizstans"
    }
]
